[多字慎入]十四日英荷比法(西歐)之旅

光復香港 時代革命

首先係到同大家講句唔好意思，因為近年壓力好大，所以想係今次旅行放鬆心情。
如果覺得小弟開帖，揀錯時期，對唔住負評隨便放低
今次打遊記，想趁仲有記憶寫低同佢既最後一篇旅記。

入返正題先
今次行程會先去英國，期間搭火車去荷蘭比利時，最後法國飛返香港
而今次揀左左Singapore Airlines 所以兩程都會經新加坡轉機
住宿係英國，荷蘭同比利時都會住airbnb ，去到法國先會住酒店
保險買左蘇黎世既優遊計劃
Day1
因為由香港經新加坡轉機去英國，都差唔多十七個鐘。

而新加坡果程都有一餐飽下肚

仲有雪糕，但小弟唔太鍾意食，所以無拎到。
由於唔想轉機期間等咁耐，揀左一班只係等一個鐘既
所以真係有啲趕，而落機係T2搭左接駁列車去T3
中途經過T1既星耀樟宜，但因為拎唔切手機影，所以只好上網搵張圖比大家

同埋新加坡機場有一個符合轉機條件既優惠，就可以換張價值新加坡20蚊既現金卷
分享下佢買到既野

但今次轉機太趕，而且係香港準備上機先發現，唔記得帶眼鏡。
明明已經前一晚係屋企帶住副後備既，而我亦將兩盒con都放晒係喼
最後係轉機依一個鐘，跑左兩間屈臣氏先搵到我要既洗con水同con盒
咁依程會有返兩餐食，第一餐大約係上機三個鐘到，另一餐則會係落機前兩個鐘到。今次亦係第一次坐上層，雖然都係經濟客位
而依程客機亦明顯比第一程既較為舊。
由於小弟未坐過咁耐機程既航班，亦唔太習慣坐咁耐，所以成程都無點瞓。
由於我地唔同時間出發，我亦無揀到位，所以用左佢果程張相
大約倫敦時間7:00AM 落機
落機就行去搵車站買返張Oyster Card (倫敦八達通) 入左30蚊落去，
基本上今次所有車程都用佢
張卡要5鎊按金，退卡亦需要小於10鎊餘額先可以退到，但因為想儲黎留念所以小弟無退到。

咁今次揀bnb既位置都算遠離景點，所以由機場搭去bnb最近既車站Homerton都要一個鐘到。
雖然比較遠，但當我去到總無令我失望

支持

Day 1.5
由機場去airbnb(下稱bnb)總共要轉3程鐵路
但由於頭兩程都無冷氣既關係，而大部分都係絨布櫈
已經坐到成身汗，而且小弟亦一向覺我絨布櫈好污糟
當時諗起曾經有人講過法國既地鐵好污糟，果刻我已經唔敢想像會差成點
落左車大約行十分鐘就到，天氣亦好涼快
依條係就到bnb既路

終於到啦，但心諗唔係掛同其他屋好似幾大分別

一打開門發現原來係有4間屋係入面

行前多幾步轉左就到了
bnb屋主好好人，等我放低完野就開始介紹間屋
佢地就係住上層

因為倫敦市區酒店較貴，而且想搵間張床大d同獨立廁，所以揀左依到

以下有一部分會用左bnb屋主(下稱MAYA)既圖，因為小弟影既時候無開燈而且影到屋主。請見諒
間房就係條樓梯上面

雖然係獨立廁所，但去到先發現要經過上面同以下既地方先去到
有晚返到黎見到MAYA同佢老公坐係下面既地方一齊睇緊Netflix

個廁所都係幾滿意既地方，但座廁沖力弱左小小。有次我仲整塞埋，搞左我半個鐘都唔得
最後同返MAYA講，佢話放心佢老公係依方面強項黎，到出門前望到佢有張佢老公幫人通水渠之類廣告紙

到今次BNB最期待既地方

仲有隻馬仔係到，雖然有小小阻

下面係MAYA BNB既房相

先前已經知歐洲好多BNB都無冷氣，當發現佢竟然有部風扇真係
由於無點抖過，見時間仲早，沖左個涼就瞓晏教

因為佢四點先到倫敦，所以起身後見仲有時間同肚餓，去左食英國第一餐
揀包果時仲發緊夢，員工問我要成個定一半，我竟然答左一半
食完就去左接佢，但我仲去錯車站。本來早到最尾變遲到嗚呀

接左佢返BNB放低野就出左去Oxford Circus行街
順手睇下有冇得配眼鏡，但最後因為見價錢都唔平就卻步了

而我同佢都唔鍾意旅行時行街買野，所以我地既行街真係行下就算
之後會合佢既朋友，最後佢朋友帶我地去食 Nando's
小弟食左兩隻雞就飽到瞓係到

食完去左附近買左對拖鞋就返BNB
因為唔想將搭飛機分做另一日，所以合埋同一日
至於點解買拖鞋，雖然今次bnb真係好乾淨
但間房用左地毯，所以買對新拖鞋係房著
順帶一提張床真係好大，絕對有KING SIZE
第一日完

Day 2
肯頓市集Camden Market >大英博物館 British Museum>海德公園 Hyde Par>自然博物館 Natural History Museum
原本係想去左大英博物館先，但條路無咁順，最後我地揀去Camden 先
由於我地住果邊都係搭鐵路出市區先，但發現當日好似要十點先頭班車
所以我地轉左搭巴士
而因為之前上網睇有編台灣遊記係，先去國王十字車站再行去肯頓市集
所以我地揀左近國王十字車站既地方落車
至於車站點解揀朝早去，係因為果到有9 3/4月台，怕晏就太多人
行到去既時候，因為考慮要入閘影一影相就出返黎，最後都係去完市集先

中途經過一間好靚既酒店

行左半個鐘終於到啦，但太早好多舖頭都係岩岩開
經過依條賣精品既街就會到肯頓市集Camden Market

去到發現餐廳同小食舖都未開晒，所以決定再係附近行下

下面依個入口，入到去會有好多古著店
而有間賣袋既員工講廣東話好流利，開頭仲以為聽錯

之後去左依D巷仔，因為會有幾條類似既巷仔，所以黎到依到小心走失

因為依間Dr.martens裝修好特別，所以入左去行左個圈

入面仲有部入錢比你播碟既機，不過睇過D歌手唔係太岩就走左

下面依間係入到去眼都花，頭都暈埋既情趣店
因為入面唔影得相，所以影個門口比大家

行左一圈都差唔多十二點就行返去食野先
大部分都係賣漢堡著條

我地揀左兩間唔同既，不過味道都好一搬

食飽就行返去車站 出發大英博物館

Day 2.5
首先利申返，我地本身對歷史無太大興趣，所以去到大英博物館都係留左一個鐘到

搭左一陣車，行多陣過左部雪糕車就到了

大英博物館雖然免入場費，但有D特別既展覽都係要額外收費

而今次就有一個叫Manga 既日本漫畫展，但因為要入場費之餘，條隊都好長下。
最後我地經過左個展就去左睇文物。
個館周圍都好多印住以下字樣既旗仔

咁文物我地都無影到相，好快去左幾個區，當中有個係睇木乃伊。
提提大家去之前如果無諗住買地圖，切記要開定係手機，因為入面信號非常差。
之後去左超市，買左沙律同水出發海德公園 Hyde Par

至於去公園既原因，主要係唔想館同館接住去，所以放個休閒d既景點係中間。

基於我地唔想坐草地，而沙攤櫈要收錢。雖然見唔到有人收錢，只係望到個牌

行左一段路終於比我地見到，即刻狗衝過去

個沙律係自己裝，裝到差d合唔埋

食完抖左陣就出發去自然博物館

由公園行過去大約廿分鐘

終於到啦，該館亦免入場費，入到去行上一層就見到第一隻恐龍

但原來見完依隻隔左好多個區先再去到化石區
下面依個我望左成十分鐘先願走

之後直接去恐龍區
下面係隻識郁既暴龍，但因為動作好微弱，所以放張圖比大家睇

跟住去埋隔離既動物區同海洋區
係水豚呀

又再一次哇左聲

臨走之時見到個月球，唔知同香港之前個地球有冇關係呢

行左個半鐘到就出返去，一出到去天黑黑

因為出到去先發現唔記得影，所以影既位只能影到咁

之後去超市買左D 菜同意粉就返左BNB煮
不過當日既超市都比較早閂，我地行左兩間先買到野
至於點解去到旅行都咁慳，主要係依邊D餐廳唔太岩食
由於依日太勀，煮完之後連相都唔記得影
Day 2 完

樓主
oyster退咗錢都可以照keep張卡留念

同埋kings x個hp打卡位係唔使入閘係間hp舖隔離

竟然係咁

比你二度打擊我
最後我地都無去到影相

係呀 我退過好多次 有五張

hp個打卡位唔係忠實hp fans嘅話唔去都罷
長期都好多人排隊影 會有staff幫你影 影完入舖頭可以買返張相

不過之前上網睇話張卡，係某個zone搭多過幾多錢唔會再扣
到最後好似得一日達到要求
月台個位其實都唔算係遺憾
比較慶幸係英國既幾日都無落大雨
本身預係倫敦市區兩日就夠，諗住有日去郊區行。
到之後排行程既時候發現，唔夠時間用

Day3
由於前一晚問Maya今日景點資料，發現西敏寺 Westminster Abbey係5點左右，
可以用Evensong既方式免費進入。雖然先前整左買一送一門卷既優惠，但既然免費
就用左用Maya既建議

白金漢宮 ( 衛兵交接)>西敏大教堂 westminster cathedral >國會大廈 Houses of Parliament>大笨鐘 Big Ben(維修)> 國家美術館 National Galler>聖詹姆士公園 St. James>西敏寺 Westminster Abbey

白金漢官衛兵交接時間係11AM，所以今日可以晏D起身
我地落車亦經過聖詹姆士公園，但想企個靚位都無點睇到
大約十點半到，我地就揀好左位，雖然都係得返遠觀位

交接過程都係閘內進行，我地只可以睇到一部分衛兵係眼前經過
下面依個高位，如果無靚位都可以考慮下

跟住我地行去西敏大教堂，但小弟成日帶錯路既關係。
行到佢肚餓，我地就隨意去左西敏大教堂隔離M記食個包
我揀左邊果個，佢就食左個BIG MAC

食飽就出發了，行左一百步就到了

坐左陣抖下

為左確認西敏寺5點鐘既活動係咩入口，所以行去問清楚先
下面張圖直行就會到，佢地有講方向但我都忘了

跟住順手去埋國會大廈 Houses of Parliament ，本來想上網買飛入去聽介紹
但剩低既時間唔太啱，所以影下外圍就算
可能因為之前國會大廈發生恐怖襲擊，周圍都好多重裝警察

本身想沿河邊行去 Big Ben，但原來係唔得
最後行到去發現維修緊，而上網睇話有一面可以網到，最後發現好似得返鐘仔望到
不過Big Ben行過馬路就可以影到London Eye

本來想搭車去國家美術館 National Galler，但發現行路都係廿分鐘
所以又做行路草
途中亦經過騎兵衛隊總部，又係馬

到啦，依邊既紅綠燈係男女性別既公仔，我諗所有既組合都會有
門口有幾隻比卡超

下面依個係維持兩分鐘，就有一百歐元 小弟望左陣最勁果個差35秒就得

入去睇畫啦，我覺得坐係到望住幾舒服
雖然佢本身鍾意睇畫，但依到都幾大行左一大半就走左

出門口之後再望一望條路，因為我地又要行路返去

沿路一直行返去騎兵衛隊總部，由依到穿過去聖詹姆士公園 St. James

去到公園，發現無位坐又口渴，就急急腳去買飲野

行多陣時間都差唔多，係時候入去西敏寺
入去之前保安會質問你入去做咩，基本上全部都答Evensong
入面係唔比影相，但都影左依張

過程大約45分鐘到，有時要企起身，如果本身有其他宗教信仰事先衡量一下先
之後見時間早，決定去食Flat Iron Steak(柯芬園分店)
去到見條隊咁短，原來排隊係幫你預約，佢會比個信息你，收到之後可以查返幾耐到
我地大約等左120分鐘，期間係附近柯芬園周圍行
個爆谷係送的，我地揀左兩份11鎊既牛扒餐，分別係五成同三成熟
我地都覺得三成比較好食，而個醬一鎊一份，我地都揀左芥末加鹽醬

而依兩把刀仔係用黎係門口位換雪糕，唔洗額外收錢

順帶一提 六點半柯芬園既市集都閂得七七八八，所以如果想行埋可以早小小去
Day 3 完

LM

Day 4
最近香港發生太多令人憤慨既事，而出面亦有更多重要既資訊值得大家睇
所以未來依個星期我都會開不推文回覆
DAY3 6/8

聖保羅大教堂 St Paul's Cathedral london pass >千禧橋 Millennium Bridge>泰特美術館Tate Modern >倫敦橋 London Bridge>波羅市場Borough Market>倫敦塔橋Tower Bridge

National Rail有個二人同行一人免費既景點門卷優惠，但要拎兩張火車票同官網既申請表
兩張火車票車程無限，只要係當日同果個景點附近既站 而且要有National Rail Logo
基本上每日早餐都係bnb到食，所以早餐係無圖既
條隊都幾長下，差唔多排半個鐘到 而門票亦係入到去先買
當時都好怕用唔到 因為車站員工都唔知有依樣野

入到去會有個位比你借部機睇介紹，，大約四十分鐘就聽得完9成既野

個人認為大過西敏寺，開頭以為張門票只可以係我地下兩層
原來可以上埋去觀景台，第一階段既觀景台行大約600級到

因為依層好多好高既石柱擋住，所以留左一陣就行上去
第二階段行500級
差唔多到既時候，依個位會好易撞頭，中途亦好焗

上到去啦，馬上睇景

建議預兩個鐘到留依到，因為排隊同行樓梯都用唔小時間
行完緊係去食返個晏就先啦，揀左間shake shack食
比香港平，環境亦較當地麥記好，如果諗唔到食咩不妨試試

行過依條千禧橋 Millennium Bridge就去到泰特美術館Tate Modern
你睇一望就望得返頭先既聖保羅大教堂 St Paul's Cathedral

因為行太多樓梯，我地都開始攰，係到留左一陣就走了
而泰特係現代藝術品為主，雖然免費 但入唔入去就見仁見智

不過泰特有幾間賣紀念品，其中一間有好多有趣既書睇
出返去就沿住河邊出發去下一個目的地
終於到倫敦橋，眼前既就係倫敦塔橋 以前仲以為兩者係同一條橋黎

行多十分就到波羅市場Borough Market
本身想鬆餅，但太多螐蠅 而佢亦好攰所以急急腳走了
相就真係無影到，整體環境無肯頓市集Camden Market咁衛生
但食物種類就多d，所以都值得一去

之前上網睇過，話依部戰艦已經變左博物館

塔橋上方可以參觀，而橋其中一邊附近有間賣紀念品
果邊有賣一套套今年既硬幣，我覺得都幾值得收藏 諗返都好後悔無買

之後我地返BNB煮埋之前剩低既野食

Day 4 完

唔記得開返不推文回覆

加油並繼續

Day 5
本身諗早啲去到荷蘭，所以揀左朝早七點既EUROSTAR
但太早既關係，我地選擇坐UBER去火車站
事前亦有問MAYA意見，發現原來當地係可以預約UBER係指定時間接送
但我地唔想麻煩人，寧願早起身自己搵車
由於太衝忙同唔夠精神既關係，過關既途中佢漏左電話係X光機啲盤到
好彩最後無事
終於上車啦

車程大約4個鐘，全程都坐得好舒服，除左前面家人既細路一直大叫
去到阿姆斯特丹買車票既過程，發現買錯咗第二款
而我地係售票機買無拎收據，所以就算無用過都無得退錢
第一張係唔包我地去BNB巴士果程，所以要買返張啱用

其實本來我都有問BNB房東，但我無睇清楚急急腳之下就買錯了
今次我地BNB揀左距離阿姆斯特丹30分鐘車程嘅Edam
成程車都不斷經過好多嘅牧場同農場

事前都知歐洲嘅地比較難拉喼，基本上平時嘅十分鐘路程會變廿分鐘
今次bnb係閣樓，而啲樓梯都比較窄，拎住喼行真係步步驚心
房望出去嘅景就係咁，但算郊區關係好多昆蟲
不過絕對係一個好嘅體驗

放低野我地就搭返車出去阿姆斯特丹，由於佢係英國已經咳到甩肺藥都差唔多食完
出到市區即刻搵藥買，而小弟有老友對藥物成份有啲認識，令我地好快已經搵到要嘅野
係到好想再次多謝你
之後我地去左附近嘅Febo點心投幣機買左個包用黎送藥
小弟無影到相，所以上網搵咗人地嘅相一用
順帶一提部機無得找錢，但店入面有部機幫你唱散貨幣
食飽就去咗附近嘅街同水壩廣場周圍行

之後我地下面依款電車去左附近嘅Foodhallen 異國美食廣場

無聊時可以試下玩

入面行左個圈就走無影到相，上網搵左張相比大家參考
整體係算乾淨，種類亦好多，其中有間賣中式點心，但價錢令我卻步
跟住就搭返車去市中心搵野食

途中我地經過紅燈區，不過可能六點太早好多都未開
反而見到好多貓貓

由於佢真係病得好嚴重，只可揀無咁熱氣嘅意粉食
跟住食飽就買水同小食返BNB

落車行返BNB經過嘅路，曾經聽人講去到荷蘭唔好住市區
去到依刻我開始認同佢

唔好意思，我都知打得好hea
其實之前已經打好依日，但當時放左係草稿，今日開發現唔見咗唉
另外最近香港嘅事確實令我無乜心機打，btw香港人加油
Day5 完

點解唔好住市區